Op de tiende ochtend van zijn spanning, werd hij opgeschrikt door het schijnsel van de zon de kamer in waar een zware sluimer hem had ingehaald toen het donker was Nacht Hij wreef in zijn ogen en wekte zichzelf; maar hij betwijfelde of hij dat wel had gedaan zo gedaan, of hij niet nog sliep.
Want, naar de deur van de Dokterkamer en naar binnen kijken, zag hij dat de bank van de schoenmaker en gereedschap werd weer opzij gelegd en dat de dokter zelf zat te lezen bij het raam.
Hij was in zijn gebruikelijke ochtendjurk en zijn gezicht (dat Lorry kon duidelijk zien), hoewel nog steeds erg bleek, was kalm leergierig en attent.
Zelfs toen hij zich ervan had overtuigd dat hij wakker was, voelde meneer Lorry duizelig onzeker voor een paar momenten of de late schoenmaker misschien geen gestoorde droom van de zijne zijn; want zijn ogen hebben hem de zijne niet getoond vriend voor hem in zijn gebruikelijke kleding en aspect, en in dienst zoals gewoonlijk; en was er een teken binnen hun bereik, dat de verandering van waarvan hij een zo sterke indruk had gemaakt, eigenlijk was gebeurd?
Het was maar het onderzoek van zijn eerste verwarring en verwondering, de antwoord duidelijk zijn.
Als de indruk niet werd geproduceerd door een echte overeenkomstige en voldoende oorzaak, hoe kwam hij, Jarvis Lorry, daar?
Hoe kwam het dat hij in slaap was gevallen, in zijn kleren, op de sofa bij dokter Manette's spreekkamer, en om deze punten te bespreken buiten de Dok slaapkamer deur in de vroege ochtend?
Binnen een paar minuten stond mevrouw Pross naast hem te fluisteren.
Als hij er was nog een klein beetje twijfel over, haar praatje zou het noodzakelijkerwijs hebben gehad het opgelost; maar hij was tegen die tijd helderhoofdig en had er geen.
Hij adviseerde dat ze de tijd moesten laten voorbijgaan tot de reguliere ontbijt-uur, en zou dan de Arts moeten ontmoeten alsof niets ongewoons had plaatsgevonden.
